[窮人生仔] 月入幾多先至可以生仔？

個人認為生仔之前，除去所有必要支出（衣食住行，家用，唔包儲蓄）之後，可支配收入每月至少20k先好諗

應該要30k 先啱

兩條友夾埋攞55k以上

係，生完個仔繼續做垃圾低端人口

要睇下有無其他負擔

如果供樓又去左20k

或者上有高堂去左15k

咁就無未必夠

55k 應該係最bottom line

唔係計月入嫁，係計資產
你係你個仔大學畢業果陣俾到半層樓佢咪生
就算住公屋都冇話唔生得，你可以早死俾間公屋你個仔咪得

係最bottom line黎
始終考慮到大把垃圾都係搵緊萬零蚊一個月
兩條友先至得30k 仲想生仔

所以話除去所有必要支出

55k真係睇你點洗，～25k供/租樓 真係冇得走，日常支出計計埋埋兩個人至少10k，兩邊都上有高堂既話家用都至少10k，死慳死抵都係淨番個10k，養個仔真係啱啱夠，儲錢唔洗諗，去旅行都要諗過度過，都咪話唔頭痕

我覺得at least兩個人加埋搵八萬先好諗
我講緊係而家嘅香港 下年已經唔敢擔保夠唔夠

夠仔女讀國際學校,去外國讀大學
今時今日既香港教育真係on99

香港今時今日搞到咁
仲想生仔？

今日嘅小學已經普教中緊 講廣東話要罰抄

大學先送太遲啦下話

冇5萬真係未諗，住公屋果d又係咪諗，擔心足廿年

而家樓價是旦揾間500～600尺私樓都要25k啦，唔通有細路仲住劏房咩

兩個夾埋50K先夠 我覺得